# Аналоги

## Списки дел

### **Wunderlist**

Обладает стандартным набором операций (плюсы):

* Можно создать задачу/и, объединённые в список.
* Списки можно объединять в папки.
* Для задачи можно настроить дату, время, описание, установить напоминание.
* К задаче можно оставить комментарии.
* Можно создавать подзадачи внутри задачи.
* Имеется возможность прикреплять файлы к задаче.
* Можно делится своими списками с другими пользователями.

### **Todolist**

К возможностям **Wunderlist** добавляется (плюсы):

* Возможность задавать приоритеты,
* Ставить тэги
* Имеется статистика профиля представленная в некой развлекательной форме.

Минусы:

* Многие возможности спрятаны за платной подпиской.

### **Any.do**

Значимых отличий от вышеперечисленных списков дел.

### **TickTick**

Аналогичен предыдущим

---

## Календари

### **Google calendar**

Основные возможности (плюсы):

* Создание события на определённый день.
* Можно указать временной интервал этого события.
* Установить время напоминания о событии.
* Можно указать интервал повторения события (раз в неделю, месяц, год и т.д.)
* Можно указать место события.
* Имеется возможность задать ваш статус: Занят или Свободен.
* Можно добавлять описание к событию.
* К событию можно добавить "гостей".
* Можно создавать несколько календарей.
* Есть возможность добавить календарь другого пользователя.

### **Яндекс Календарь**

Возможности схожи с календарём от Google.

---

## Трекеры задач

### **Яндекс Трекер**

Возможности (плюсы):

* Создание задачи с обширным списком настроек для неё.
* Удобный интерфейс.
* Создание подзадач.
* Несколько стадий задачи.
* Удобная история задачи.
* Agile доска.
* Возможность оставлять комментарии.

### **YouTrack**

Основные возможности схожи с таковыми у Яндекс Трекера.

# Наша программа

## **Определение поставленной задачи**

Необходимо разработать трекер дел, который представляет собой совокупность вышеперечисленных программ, т.е. иметь возможность создавать списки дел, подобно спискам дел, при этом иметь более глубокую интеграцию с календарём (т.е. отображение не только списком но и на календаре), обладать широкими возможностями настройки каждой задачи и Возможностью работать над задачей нескольким пользователям.

## **Иерархия сущностей:**

* Основная сущность, через которую осуществляется выбор пользователя и первичная инициализация
  * Контейнер пользователей (далее содержимое конкретного пользователя)
    * Папка пользователя в которой находятся все созданные пользователем и системой папки, списки и задачи.
    * Календари, в том числе создаваемые автоматически на основе списков задач.
    * Сущность хранящая пользовательские настройки.
    * Сущность хранящая пользовательскую статистику. (программа максимум)

## **Структура некоторых сущностей:**

### **Задача**

* Поле с описанием задачи, если может потребоваться её пояснение.
* Поле "Время", в котором можно задать интервал выполнения. (он может подразумевать крайнее время начала и конца выполнения задачи).
* Поле "Автор" для хранения создателя задачи
* Поле "Наблюдатели", для хранения пользователей, которые могут просматривать задачу, но не изменять её.
* Поле "Исполнители" для хранения лиц ответственных за выполнение поставленной задачи / предоставление доступа для редактирования задачи.
* Поле подзадач. Будет хранить в себе подзадачи для конкретной задачи. По своей структуре подзадачи будут представлять из себя те же задачи.
* Поле со статусом выполнения как в текстовой так и в процентной форме с возможность запсиси статуса пользователем (Например указать статус купил книгу у задачи прочитать книгу).
* Поле с приоритетом. Можно установить количество "!", которые обозначают приоритет. Чем больше !, тем выше приоритет.
* Коллекция с тэгами, при помощи которых задачи будут относится к конкретным спискам и определяющее специальное поведение для задачи: просто задача, шаблон и т.д.
* Поле для задач связанных с данной.(подобна подзадаче, но несвязанная с ней на прямую)
* Поле для хранения комментариев.

### **Cписок задач**

* Контейнер для задач.
* Поле хранящее тэг списка.
* Список пользователей имеющих доступ к списку(чтение).
* Список пользователей имеющих доступ к списку(запись).

### **Структура папки**

* Контейнер других папок / списков.
* Поле, указывающее скрыта папка или нет. (поле тэгов)

### **Структура календаря**

* Контейнер годов.
  * Контейнер месяцев.
    * Контейнер дней, который эквивалентен списку задач на конкретный день.

## **Планируемые возможности**

**Система:**

* Создание, удаление, выбор и переключение пользователей.
* Ведение статистики и наличие системы "Кармы"(программа максимум)
* Импорт/экспорт пользователей и их данных

**Задача:**

* Создание/удаление задачи.
* Отображение необходимой информации связанной с задачей.
* Настройка и редактирование задачи(указание приоритета, задание особого поведения и т.д.).
* Предоставление доступа другим пользователям.
* Создание внутри задачи подзадач.
* Выполнение задачи при выполнении всех подзадач и настройка этого поведения.
* Возможность оставлять комментарии к задаче.
* Указание тэгов, для расположения задач по спискам и задание специального поведения.
* Указание для данной задачи связной и задание поведения в связи с этим.
* Создание шаблонов.
* Отправка уведомлений о состоянии задачи.
* Прикрепление файлов(программа максимум)
* Интеграция со сторонними сервисами(почта, календари и т.д.)(программа максимум)

**Список задач:**

* Создание/удаление списков.
* Автоматическое удаление списка при выполнении всех задач и настройка этого параметра.
* Открытие доступа другим пользователям.
* Изменение поведения списка в зависимости от установленных тэгов (системный, скрытый и т.д).
* Добавление задачи в список.

**Папки:**

* Создание/удаление папок.
* Добавление списков/папок в папки.
* Установка тэгов папкам/установка особого поведения (системная, скрытая и т.д.).

**Календарь:**

* Отображение задач пользователя в виде календаря.
* Создание специальных календарей игнорирующих некоторые задачи(например календарь праздников).

## **Логическая структура**

При для каждой задачи создаётся объект этой задачи и помещается в соответствующие списки (определённые определённой тематикой, или системные), на основе некоторых(специальных списках для календаря) формируется календарь. Для проверки не прошло ли время задачи можно в фоновом потоке проверять время и обновлять задачу при работе нескольких людей. Календарь представляет из себя просто отображение списков соответствующих определённым дням. При задании временного промежутка в несколько дней задача будет заносится в каждый подходящий день, а при выполнении или не выполнении удалятся из соответствующих списков и следовательно календаря. Различное поведение задач будет задаваться выставлением различных тэгов.

## **Версии программы**

### **Прототип**

Прототип будет реализовывать некоторые основные возможности + возможность, на которые я желаю сделать упор, а именно систему тэгов и контроль поведения сущностей при их помощи. В качестве интерфейса будет использоваться терминал.

**Основные возможности:**

Минимум:

* Создание/удаление задачи/подзадачи/списка/папки.
* Редактирование объектов перечисленных выше.
* Выполнение задач.
* Задание поведения для нескольких тэгов(шаблон, определение списка).
* Отправление уведомлений.
* Отображение задачи в виде календаря.
* Сохранение данных в файлах

Максимум:

* Создание/удаление пользователей
* Предоставление доступа другим пользователям.
* Создание комментариев.
* Создание кастомных календарей.

### **Развитие прототипа:**

**Основные возможности:**

Минимум:

* Развитие системы тегов.
* Расширение настроек задачи.
* Реализация связных задач.
* Развитие многопользовательских возможностей.
* Замена файлов на базы данных.

Максимум:

* Прикрепление файлов
* Интеграция сос сторонними сервисами.

Так же имеет место реализация дополнительных возможностей, которые будут уместны в данной программе.

### **Веб версия:**

**Основные возможности:**

Минимум:

* Создание графического интерфейса

## **Сценарии использования**

* Создание расписания занятий
* Создание простых задач и их списков. Например, для похода в магазин.
* Создание задач и их списков для реализации в команде. Например, сбор в поход или организация вечеринки, где может потребоваться разбиение на подзадачи и указание исполнителя.
* Задание некоторого шаблона задачи, например, поход в бассейн с напоминанием пользователю об этом.

## **Сроки**

* Создание прототипа (до 31.03.2018)
* Развитие прототипа (до 15.04.2018)
* Основная версия (до 15.05.2018)

# **Статус**

**Процесс работы:**

18.03 Начало разработки прототипа
29.04 Продолжение разработки